### 说一下你熟悉的设计模式？

- 单例模式：保证被创建一次，节省系统开销。

- 工厂模式（简单工厂、抽象工厂）：解耦代码。

- 观察者模式：定义了对象之间的一对多的依赖，这样一来，当一个对象改变时，它的所有的依赖者都会收到通知并自动更新。

- 外观模式：提供一个统一的接口，用来访问子系统中的一群接口，外观定义了一个高层的接口，让子系统更容易使用。

- 模版方法模式：定义了一个算法的骨架，而将一些步骤延迟到子类中，模版方法使得子类可以在不改变算法结构的情况下，重新定义算法的步骤。

- 状态模式：允许对象在内部状态改变时改变它的行为，对象看起来好像修改了它的类。

### 简单工厂和抽象工厂有什么区别？

- 简单工厂：用来生产同一等级结构中的任意产品，对于增加新的产品，无能为力。

- 工厂方法：用来生产同一等级结构中的固定产品，支持增加任意产品。

- 抽象工厂：用来生产不同产品族的全部产品，对于增加新的产品，无能为力；支持增加产品族。
